---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۳
---
# شمارهٔ ۲۴۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب هجران سرآمد آمدی روز وصالست این</p></div>
<div class="m2"><p>من و وصل تو می‌بینم بخوابت یا خیالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو نبود بر درخت آرزوی کهنه و نو را</p></div>
<div class="m2"><p>چه حاصل گر کهن نخلست آن ور نونهالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گذشتم از می صافی ز خون پیمانه پر کردم</p></div>
<div class="m2"><p>که بر دردی کش عشقت حرامست آن حلالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مکن صورت‌پرستی گر نخواهی در بلا افتی</p></div>
<div class="m2"><p>که دام و دانه‌اند اینها نه زلفست آن نه خالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو زاهد باش جویای ورع بر ما مزن طعنه</p></div>
<div class="m2"><p>نمیخواهیم ما جز عشق اگر نقص ار کمالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حدیث دوزخ و جنت که گوید واعظ شهرت</p></div>
<div class="m2"><p>اشارت از فراقست آن بشارت از وصالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>برویش هرکه چشم افکند و دید ابروی او گفتا</p></div>
<div class="m2"><p>نه آن روی و نه این ابروست ما هست آن هلالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گرآئی سوزم از شوق ارنیائی میرم از حسرت</p></div>
<div class="m2"><p>نه تاب وصلم و نه طاقت هجران چه حالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>زبان بوالهوس به زین زبان صد ره که من دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که گاه عرض مطلب بی‌درنگست آن و لالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>توانم مردن اما بیتو یکدم صبر نتوانم</p></div>
<div class="m2"><p>که بیتاب غمت را ممکن است آن و محالست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>دلم از ناله‌ی مشتاق خون شد، بلبلی هرگز</p></div>
<div class="m2"><p>به این زاری نمی‌نالد چه مرغ عجزنالست این</p></div></div>